---
layout: post
title: 腰痛や肩こりなどを直す方法
---

## 背景
私は、15歳くらいから腰痛が始まり、19歳くらいの頃にはかなりやばいことになってました。さらに17歳くらいのころには背中の上部から肩までのすべてが痛くて背中が全て終わっていました。17歳くらいの頃からいろいろな対策を始めて、背中の痛みは１年位で治りました。また、腰痛もそのころからずっと治そうとしていましたが、今年20歳になってそのあとしばらくしてやっと治りました。この記事を開いた方のなかにも過去の私のように様々な痛みに悩まされている方がいるはずで、どうやって直せばよいのか情報を探しているところだと思います。

## 目的
この記事では私が独学で体の痛みを直した時に学んだテクニックを全て紹介することを目的とします。

## 方法
それでは、この章からさっそく私が得た全てのノウハウを書いていきま、、、

せん！
なぜなら以下の本に全部書いてあるからです。

[アゴを引けば身体が変わる～腰痛・肩こり・頭痛が消える大人の体育～ (光文社新書)](https://www.amazon.co.jp/gp/product/4334037445/ref=as_li_qf_asin_il_tl?ie=UTF8&tag=ryo33-22&creative=1211&linkCode=as2&creativeASIN=4334037445&linkId=7dfc938eec373134f5539cca9163f4a6)

## 他にいうこと
この本に書いてないわたし独自のノウハウもあるので紹介します。
ただし、以下の内容は素人の意見なので、参考程度に読んでください。

### 鏡のまえに何度も行け
何回も鏡の前に言って自分の姿勢をみるようにしてください。
慣れてくると鏡なしで今の自分の姿勢をイメージできるようになります。

### 姿勢は何かをしながら直せ

姿勢を直すときは何かをしながらやらないと無意識でやるクセがつかない気がするので。
おすすめは以下の4つ。
1. 歩きながら
2. 本を読みながら
3. 作業しながら
4. 筋トレをしながら

### スタンディングデスク
[サンワダイレクト スタンディングデスク](https://www.amazon.co.jp/gp/product/B06WVP1TGH/ref=oh_aui_detailpage_o01_s00?ie=UTF8&th=1)
私の腰痛が改善したの、新生活始まって最初にコレを買ったのが一番大きかった気がする。

## おわりに
本読みましたか？
わたしはKindle Unlimitedの無料体験期間を使って無料で読みました。

[アゴを引けば身体が変わる～腰痛・肩こり・頭痛が消える大人の体育～ (光文社新書)](https://www.amazon.co.jp/gp/product/4334037445/ref=as_li_qf_asin_il_tl?ie=UTF8&tag=ryo33-22&creative=1211&linkCode=as2&creativeASIN=4334037445&linkId=7dfc938eec373134f5539cca9163f4a6)
